求教健身知識，健身達人入

我一直都有做開gym，一個星期3-4日左右，
我大約會分推，拉，腳
但我覺得我嘅進步好少，
例如bench press，我都係大約做到40kg
好多時做上身，手臂都好攰，做唔到好多次多關節動作

我係咪應該練勁啲對手臂？

我仲有飲食嘅問題想問，但等各位慢慢解答完前面個啲先

請教練吧

40kg好勁了

擺明2邊加埋.

我係外國讀書，用學校gym，無教練

係呀，2邊10kg + 條bar 20kg

香港係講單邊重量？

已經1餅喇喎？樓主手臂flex左有幾吋

二三頭？ 13左右

我之前係完全唔練手，之後推胸明明胸肌感受到好強，feel到仲可以推多幾嘢，但三頭已經冇力，之後練翻多啲手情況就有好轉，我覺得你可以試下先，同埋你可以試下推胸嗰陣影住自己，睇下你推嗰陣個bar path同姿勢有冇咩問題，平時上youtube睇多啲片同用輕重量試下唔同位置同角度就大概可以捉到你自己身體點樣發力先最有效

有無人同你一齊操，有時progressive overloading 係靠人幫一把
手臂係好多動作secondary, 你練下手臂無壞

試下分番bro split ，將啲力集中操番一個部位

無呀，慣左自己做

玩力量program
5*5
玩重啲 去到後期可以玩3*3
大約三個月轉一次purpose

但係點樣練最有效？因為如果我分一日練手臂，但其實做幾組，再轉動作，都好快攰。

定係因為我手臂真係太弱？

咁5*5嘅重量應該要幾多？

唔洗刻意練手臂
做重d多關節動作
Beach press
Overheard press
Barbell roll
Squat
呢d動作練到全身既力
慢慢加重上去 你會發覺自己愈來愈壯

試吓落野，Tren + Winstrol
好快進步

一餅係講緊每邊20kg，加碌bar 20kg，total 60kg叫一餅

但我熱完身，做bench press，每邊10k + 20kg bar，
10下1 set，做大約3 set，第4 set就做唔哂，
我係米應該減每set 嘅下數，做多set?

你pull exercise都可以話grip strength唔夠勁
bench tricep太早收皮一定係唔識發力 無mind-muscle connection
除非你close grip 如果唔係點會個tricep早fatigue過胸呀

推胸點解要手臂？

但有咩方法可以解決？

因為其實我由細到有都唔係幾做到push up，我個陣就覺得係三頭太廢，跪係都先做到

三頭肌喎，唔關事咩？

我嗰陣冇特登整個arm day出嚟，我純粹嗰日練胸嘅話就最尾加兩個三頭動作做6至8set左右，我做咗一 兩個月推胸就有更大進步，你可以試下先，同埋姿態好緊要，如果有gym buddy會好好多，我跟我frd操進步咗好多

我推胸有時都係三頭無力先
解決方法係：
1. 練三頭＋做伸展動作
2. mind control 集中用胸肌發力
廷胸鎖背會對用胸發力有幫助

你一講呢句我都幾肯定上面
解決方法唔好一味做重
試下cable hold住tension
試下drop set 逼你個胸用力
一係做smith 少左stabliser muscule involve會易D用多d胸
一係叫buddy掂住你個胸
唔係一時三刻無啦啦第二日做突然搞得掂
合埋眼諗住個胸用力

真係有FD一齊都放膽D加重
arm day唔駛特登一日，你push pull day 加一兩組係尾就OK

試下廷胸鎖背，推胸唔係只係胸發力，背肌都有發力
做慣左要改係要時間

老實講 如果樓主新手一直錯form都bench到半餅
搵人執執實進步得好快
岩form+leg drive 輕鬆上1餅

呢位師兄冇錯，一開始唔識推要用輕重量推15下甚至20下，等自己熟悉點樣主要用胸發力，點樣協調咁多舊肌肉，之後你就可以慢慢加重如果你free weight真係唔得，咁係可以試下用machine推胸先，我一開始都係咁樣學識點樣推胸

唔該哂各位巴打，因為我前臂有啲幼，所以諗住練粗埋佢

同埋我想問各位飲食係點？增肌同減脂分別會食咩？

我做左gym咁耐，我都係以增肌個方向，

所以我我想試下減脂，有個肚腩，想順便減之後再去增肌，

有無啲咩要注意下？

真啊，啱form同識點用leg drive真係可以好輕鬆，我覺得如果樓主真係負擔唔到嘅話就睇多啲youtube，用輕重量搵啱個form先再做progressive overload

似乎無跟program?
搵個新手program 跟2個月先
另外就係拍片研究動作

forearm黎講通常兩種方法
一係用帶一係練grip strength
上網會有 例如手指hold餅

食黎講我都係盡量clean bulk
太肥咪做多d cardio
因為我又唔係玩比賽 咁撚lean同physique都係自己睇
無話太特別用apps計marco

大約個concept都係protein一定要維持到
carb就因應cut定bulk去調整

cutting嘅話最重要就係合適嘅熱量赤字，例如你TDEE係2000嘅咁你cutting嗰陣大概食少200至300卡路里就可以，唔好一下子食好少，我嘅話就最多唔會食少過500卡路里，如果唔係會減埋啲肌肉，雖然本身都會減少少，所以呢個時候食夠protein就好重要，上網睇食起碼2.3g/kg body weight 會好啲，我cut嗰陣就通常靠whey去谷protein intake，因為要全部靠食真係好難。之後就係consistent，俾啲時間自己嘅身體，有成效就keep，冇嘅話就試下搵自己diet有咩問題，例如太多carbs or fat。

三頭肯定有關 一星期 試試搵日剩係練對手 或者手+腳

我通常會SET 一段時期比增肌 /減脂
一般十月到三月就係增肌，冬天有衫遮下麻
四月到九月係減脂，因為夏天去沙灘
增肌就乜都食，多蛋白，呢段時期最開心
減脂就走油走糖，食粗碳水(蕃薯栗米)，雞牛魚，多帶氧，蛋白質比增肌時更多，都係要靠飲WHEY 去補充
如果你識計TDEE 就更好

想問依家仲有無啲tg group可以傾呢啲？

我雖然接觸健身都2年，但係感覺都係好新手

唔識唔好沖出黎

1RM既85%左右

我bench press可以推到70kg，4*8，但做cable三頭下拉最盡都係40lbs到，但我見好多人bench press弱過我三頭都可以拉得重過我，求三頭訓練方法

利申：62kg到，操左接近兩年，其他部位都有增長，但三頭進步得好慢

你平時點操三頭先？

Triceps pushdown 4*10
Underhand pushdown 4*10
Dumbbell extension 4*8
Dips 4*10 (to failure)

大約係咁，有時會連埋biceps做superset

我覺得你可以試下做多下數，大概12至15下嗰個range，因為對我自己就幾有用，我以前就係做8至10下都唔係好有成果，但轉咗做多下數反而進步有明顯咗，我有時會做drop set，所以你得閑可以試下。

同埋我推胸推膊都會做大重量推5 6下嗰個range，我唔知會唔會有幫助，如果你平時冇練開力量嘅話可以試下，不過當然要有個啱嘅form先好推大重量。

可以試下多reps操下，thanks
我比較少練大重量，因為本身做既目標都係單純想身型好d，通常捉8-12下做

近排試緊做多d close grip bench press，d人話幾有效提升力量

都係嘅因為close grip嘅話triceps會受到多啲刺激，變相增加咗佢個總訓練量，同埋有時操嗰陣可以試下唔同角度去操，遮係例如你平時做pushdown除咗你正手反手嗰啲，你個elbow都可以夾實或都flare out去做，令到成個triceps嘅刺激可以完整啲，呢個方法可以應用埋係其他部位

搭單問
每次做完重訓/有些少要用力既運動之後
隔2日肩膊(棘上肌)成日都會緊到偏頭痛
又未到好痛但唔舒服大半日先會舒緩
本來以為係無拉筋但後來就算拉左都無乜改善
係近幾年先係咁係咪傷左邊度

我唔知關唔關mobility事/d筋太緊，特別係做三頭好有障礙

棘上肌嘅話通常係shoulder impingement，但我諗你應該講緊嘅肩膊應該係traps嗰個位，我上網睇過啲片話如果本身舊肌肉發緊炎腫緊嘅話有時可以幫助佢回復，但有時會加劇咗個炎症反應，而當佢腫到會壓到啲神經嘅時候就可能會出現頭痛，我自己就係因為前太多assignment要做成日用電腦，啲姿態好閪又成日托頭，keep拉舊肌肉，所以搞到個左右upper traps遮係所謂個肩膊位好痛，你平時會唔會坐得好樣衰或者啲姿態唔好？通常如果係呢一類嘅話直接俾direct pressure舊肌肉會好過拉筋，遮係用foam rolling啊按摩槍嗰類

如果講緊overhead嘅話通常都係個lats太緊，做overhead exercise嗰陣可以試下foam roll下同拉下個lats，會有幫助，我自己個lats都會緊所以我做嗰陣都好似舉唔高舉唔曬去後面咁